# présentation Base De Donnés 

On utilise Firebase pour connecté notre application node a une base de donnée:

- Dans le navigateur => console.firebase.google.com

- dans le terminale Ws tapé `firebase --version` si sa affiche commande inconnue tapé `npm install -g firebase-tools` et redémarer le terminal

- dans le terminal tapé `cd server` ensuite on crée un nouveaux projet sur firebase

Dans Firebase :

- crée un nouveau projet => le nom => desactiver google Analytics => continuer

Database, on va parameter la base de donné. firebase disposent de deux base de donnée:

- l'ancien systéme Realtime Database a ne pas utiliser car il va être supprimé et le Firestore :

- crée une base de donnée => en node on commence directe en mode production 
c'est a dire personne ne peut écrire dans votre base de donné(en mode test n'importe qui peut effacer votre travail)

- eur3(europe-west) => ok => ensuite on inisialisent la connection entr node et firebase

- dans Ws verifier qu'on est dans server au niveau du terminal ensuite:

- `firebase init` => firestore => use and existing project => wr-promo4-node

- a la question sur les rules tapé entré => pour les index tapé aussi entré, terminé

Il y plusieurs nouveaux fichiers dans serveur:

- .firebaserc : le nom du projet
- firebase.json: indique le fichier des rules et indexe 
- firestore.indexes.json 
- firestore.rules: dans firebase

Dans firebase sur database on crée des collections ex hotel ou room
on crée un id automatiquement, on met toujour un 's' au collection car il y a plusieur objet a l'interieur

 
